測量(GP, BS, QS)討論區14

戴左頭盔先：P牌仔，係咪咁樣接龍開post ? 有唔岩請各位ching 指點

MHKIS / FHKIS 既你，記得登記做選民呀！
利申：唔係，想係，都唔知幾時先可以係

以下內容係係13號post 度抄出黎：

前幾年建造業興旺 搞到好多人都諗住做測量師
白紙入行/Asso/HD… etc都仲趕到尾班車入行

近年淡市 請少左人
宜家白紙入行/Asso/HD都愈來愈難搵工
除非你能力超卓啦
但起薪亦唔會好似以前禁高

忠告:
白紙入行/ 諗緊讀非degree 測量既話
除非你識人帶你入行
否則想入行前請三思

舊post link:
1:
2:
3:
4:
5:
6:
7:
8:
9:
10:
11:
12:
13:

拋磚引玉先
以下係有關過去資料既整合 如有錯漏 請指正

<1月活動果D info 我係度刪左>
以下內容係第13個post 度抄出黎：

唔知大家知唔知
呢次運動入面 有同行被捕 被控告...
而呢一行 有好多老屎忽都係藍屍 得番少數高層係有良知
所以都希望大家加入工會 盡一點綿力
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

香港創建及工程人員總會 Hong Kong Construction and Engineering Employees General Union

Telegram Channel：

Telegram Group：

Facebook：

Instagram：

根據HKIS (香港測量師學會) 分類，Surveying有6個stream，分別為:
1) BS (Building Surveyor)
2) GP (General Practice Surveyor) / ES (Estate Surveying)
3) LS (Land surveyor)
4) P&D (Planning & Development)
5) PFM (Property & Facility management)
6) QS (Quantity Surveyor)

Jupas收生入面
其中HKU (JS6016) 同PolyU (JS3789) 個surveying programme
主要都係QS BS GP,畢業後除左LS牌其他牌都可以去考
而LS牌就要 PolyU (JS3387)
CityU (JS1201) 只可以考QS BS, 當中大部分會揀QS
由於P&D同PFM太冷門，以下主要討論BS QS GP三大stream

BS全名Building Surveying
主要工作分三大類，包括building control，maintenance以及project management。
Building control指根據法例，例如Buildings Ordinance，規管樓宇設計同建造，簡單嚟講就係「批則」同執法，所以有一大堆例要背，例如走廊要幾闊窗要幾大走火要幾多度門之類，但一般唔太需要背案例。
當年689話唔知自己間屋有潛建，因為佢唔係果方面專業，講緊嘅就係睇潛建主要係BS，而689係外國讀GP，但其實佢係香港poly讀BS HD嘅
至於maintenance就講點樣keep the building safe，要學點樣補石屎防漏水之類，用咩物料咩方法都要識。至於project management就要管一單project，通常我地會考慮錢同時間，例如港豬澳大橋點解又超支又㢟期，就係project management的問題。

QS全名Quantity Surveying
主要工作係construction，即係起樓，地盤果啲。一般fresh grad QS會先做measurement，就係對住圖紙數番用左幾多物料，例如石屎，鐵，門，門較，門鎖。我無誇張，的確係咁detail咁枯燥乏味⋯
然後就可以接觸contract/payment，例如你係contractor side，即係承建商果邊，你就要study份contract，睇下點樣可以問client，例如政府，掙多啲錢，可能係對方改圖則要賠償等等。

GP全名General Practice / ES (Estate Surveying)
再可以細分多個範疇，例如valuation(估價)，leasing(租務), investment等等。
估價通常指估地價，例如新聞每次講政府賣地都會有條柒頭講市場預期，
最後成交價又比預期上限仲高左50%果啲，個估算就係呢款測量師做。
租務通常講商場同寫字樓，住宅太細，除非成棟咁計，否則一間間計果啲留番比地產狗。咁打理一個商場為例，你要諗tenant mix，諗下點樣renovate個商場，吸引多啲人，甚至幾時賣左佢先搵最多錢。
investment就同BBA差唔多，做research睇下投資邊個商庋，幫基金砌靚個portfolio，要對市場有一定觸覺，溝通同socialize skill亦係3個stream之中要求最高。

目前本港只有三間大學開辦測量學 full time ugc Bachelor Degree
認受性最高

HKU JS6016 BSc in Surveying
每年收生人數: 約60人
收生分數: Best5 ~28-30
課程: 每個stream都教d, 較多畢業生向GP發展

PolyU JS3789 BSc (Hons) in Surveying
每年收生人數: 約40人
收生分數: Best5 ~26-27
課程: Year3 分開 GP 同 QS/BS , Year4再分開QS同BS, stream 人數較平均

CityU JS1201 Department of Architecture and Civil Engineering
每年收生人數: 約120人 Surveying約佔40人
收生分數: Best5 ~21-22
BSc Surveying, BEng Civil Engineering, BEng Architectural Engineering
(Year1後按GPA揀major)
課程: 主要偏向QS 因此較多畢業生向QS發展

Land Surveying就係另一個programme
PolyU JS3387 BSc (Hons) in Land Surveying and Geo-Informatics
(前身為JS3727)
每年收生人數: 約30人

另外
PolyU JS3789 Broad Discipline of Construction & Environment
**(2012-2018, 課程已於2019年取消)
每年收生人數: 約100人
收生分數: Best5 ~22-24

常見問題1: 測量人工點? 抵讀嗎？

DSE Jupas best 5收生分數
HKU ~28-30分，PolyU ~26-27分, CityU ~21-22分
根據近年畢業生人工統計 三間本地大學surveying grad平均月入約:
(畢業生人工僅供參考 不能與其他學士/副學士作準)
（近期<2019年尾至2020年頭>因武漢肺炎或其他因素引致既經濟不景或失業潮，亦會影響人工，如果你係好等錢洗，要搵錢養家既話，記得做多D功課，先好諗入行，有時你本身做開科文、site agent 、判頭既仲高人工過<助理測量師> ，甚至<註冊測量師>）

HKU:
2016 $19,200
2015 $18,000
2014 $18,400
2013 $17,100
2012 $17,200
2011 $16,000

PolyU:
2017 $20,000
2016 $18,600
2015 $19,400
2014 $19,000
2013 $17,800
2012 $16,600
2011 $15,800

CityU:
2018: $19,800

Graduate Employment Survey

HKU
).pdf
PolyU

CityU

可見前幾年就算建造業興旺 人工加幅係近年已經開始放緩
例如同期PolyU 醫療科fresh grad平均月入>30k
如果係夠分既DSE學生 又冇乜特別興趣
要諗清楚自己究竟想向邊方面發展
夠分又想搵錢 點解唔讀醫療科呢?

常見問題2: 就業前景

近年測量繼續被兩登以及社會吹奏, 加埋HKIS學會吹奏人工月入(可高達)10萬 ，越來越多人認識測量，覺得有得考牌做專業人士，收分又無medic pharm law咁高，所以每屆都越來越多人報

正正因為前幾年行業發展得快，
HKU對收多左人，PolyU本科+Broad Discipline+ Non jupas HD, CityU本科+Non jupas Asso, 每屆總共超過200人grad
另外仲加埋Thei + Ive, etc每年幾百人

而工程水尾，Civil食屎之際 (呢2年local u grad 2nd up都競爭激烈)
QS都好難置身事外

所謂爆煲係冇幾年前咁好景，但3間local ugc degree未至於搵唔到工
公司整體上收少左人 比前幾年少offer選擇
當然, gpa都唔好太差 因為有d大公司就算你岩岩好得2nd up都未必有得in
不過呢幾年intake多左咁多
其他學院既surveying degree/asso/hd/ive加加埋埋幾百人
而Asso/hd/ive既freshgrad位有限 並唔係個個都有offer
GPA / 醒唔醒目 / 識唔識人就會變得更重要

成日都好多人mon post 但好少人講野

再統計下呢個post有幾多人
正評: 本地3間大學ugc 測量學士 (HKU, PolyU, CityU)
負評: 其他 (海外大學, Master, 本地UCEM, Topup degree, Asso, HD, Thei, IVE, 白紙入行, etc)

第13個post 既結果公佈：

以下係工料測量課程

Quantity Surveying Programs (QS)

Hong Kong Institute of Vocational Education
Higher Diploma in Surveying (FT):

Higher Diploma in Surveying (Part-time Evening):

Higher Diploma in Building Studies (FT):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Day):

Higher Diploma in Building Studies (Part-time Evening):

Hong Kong Institute of Construction
Advanced Diploma In Quantity Surveying (FT):

Hong Kong College of Technology
Higher Diploma in Building Technology (PT):

Pearson BTEC (Continuous Professional Education Centre)
Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Quantity Surveying Stream):

Higher National Diploma (HND) in Construction and the Built Environment (Construction Management Stream):

HKU SPACE
Professional Diploma in Construction Project Management:

THEI
Bachelor of Science (Honours) Surveying (FT):

University College of Estate Management
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

MSc Quantity Surveying:

PolyU SPEED
Bachelor of Science (Honours) in Surveying (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Surveying (PT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (FT):

Bachelor of Science (Honours) in Building Engineering and Management (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Birmingham City University (Continuous Professional Education Centre)

BSc (Hons) Construction Management (PT):

MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

RMIT (SHAPE)
Bachelor of Applied Science (Construction Management) (Honours) (FT/PT):

University of Central Lancashire (SHAPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

Coventry University (SHAPE)
BSc (Hons) Construction Management (PT):

Leeds Beckett University (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Quantity Surveying (PT):

University of Central Lancashire (Hong Kong College of Technology)
BSc (Hons) Construction Project Management (PT):

MSc Construction Project Management (PT):

University of Wolverhampton (City SCOPE)
BSc (Hons) Quantity Surveying:

BSc (Hons) Construction Management:

Univeristy of Salford (Asian Institute of Built Environment)
MSc Quantity Surveying (PT):

MSc Quantity Surveying (Mechanical and Electrical) (PT):

Liverpool John Moores University (Hong Kong Financial Services Institute)
Master of Science in Quantity Surveying and Commercial Management (PT):

University of Greenwich (HKU SPACE)
Master of Science in Project Management International:

由於小弟都係岩岩入行無耐，好多野都唔熟
所以上面既資料，好多都係直接抄<工料測量師> 同 <張五常> 兩位ching之前既留言

如何成為MHKIS/ FHKIS?
即係點樣考牌？考牌既路線係點？
呢張圖應該比起打字更清楚易明

HKIS的認可學歷：
請務必於報讀課程前，於HKIS 網頁查閱最新資料，因為怕呢個post 既資料唔夠HKIS 官網更新得密，會害左人，到時錢同時間俾左出去，但牌又冇份考

Offer god

ARCHI 轉去BS 駛唔駛再讀?
archi 個牌連入埸卷既master 都未有 想轉行

大婆唔做走去做二奶
你諗清楚呀

大婆個牌好撚難考呀
讀完MASTER 再做2-3年 先有得考7份PAPER 唔敢賭

RICS 可能接受
不過點解有archi 唔做去做BS
archi 先係大佬wo

所以果陣city asso 有同學係讀archi 都唔知點算1
BS 都話可以asso 考牌或者做野
archi 要master wo，差左成2級，隨時果D assistant 位都唔會請

有冇師兄收到政府intern

you're welcome

想問下BD bs g仔係咪apply左一定有得in 我有同學收到但我冇信

City asso 冇所謂既 都識人讀city asso 再轉去讀hkuspace topup 再上kong u master 既
但真係要好有heart 先得lol
由一開始就aim 要考牌好撚勤力
而家停撚左係master個位到
讀一個master 去外國閒閒地20萬一年讀2年連生活費差唔多60萬
翻黎要捱多最快5年先考到牌 仲未計讀master 果2年 total 7年
睇翻bs 如果而家轉過去 可能最快3年考到牌啦

city asso一年有冇5個最後可以考到archi牌

廢帖留名

留名

想問 測量hd要合格 有無野要學定先

仲做surveyor

咩衰法？

Poly:
HD BTM (Eng/Sur)

Page 13-14

City:
Asc Sur

Asc Cem (Eng)

city asso 早兩年開始都冇再分BS, GP, QS，
好似合埋晒做GP

有無巴絲讀過喱個PT課程, 有無咩評價?
BSc (Hons) Building Surveying

如果你本身係做呢行，想補番個degree既，都可以讀下既。但係如果你想讀完入行就三思啦。讀完出黎有冇人請你就自己唸啦

做緊喱行, 想補多個degree / master, 睇緊有咩課程好
poly 個 Building Engineering and Management 要讀4年

讀緊UClan QS
資歷名冊都有呢兩科既(QF lv5=Local Degree)
同埋呢兩科可以考RICS
HKIS就要加幾經驗先開到簿
其實我做緊RSS SOQ搏入返政府讀top up為考其他officer grade
始終出面C+0得三萬SO做幾年都有啦

做緊E&M QS 每日工作都係睇合約 （NEC/HKIS 2006/GOV 1998)

但真係E&M既野 就一樣都未做過 上VO 落標 FINAL咩都無 長遠來講都唔係幾掂 太過傾向contract management 遲下份工驚搞唔掂

BTW 連登QS GP

ASD SOQ interview 見幾耐

SO多你7個pt,真係值得為左呢7個pt冒咁大風險咩?

有冇人會自減人工去做SOQ?

SOQ 22k
私人工(非RSS)做到AQS都無啦?

QS la

Fg已經有

好心u grad唔好同我地IVE仔爭

我講係做緊Main Con QS
有冇人會自減入SOQ

入到咪得囉
始終MC穩定性較差

想請教下咁多位
小弟讀surveying今年grad 尋日收到個mc grad qs offer
自己就想做consultant多d
但係暫時都未有consultant打黎約我in
我應該要左個offer定係reject等consultant
但係又驚reject左之後就冇左個機會
希望有人指點下迷津
thank you

唔係應該係咪都accept咗先咩

出嚟打工最緊要邊走邊射
梗係accept咗先

讀邊間先？consultant 呢個時候出曬offer la

讀到去march都算叻仔啦

外國D Master 有$$就讀得

以差唔多薪酬嚟講，我諗响私人公司拎緊4皮幾的QS工作量係做到狗咁，OT無錢補加壓力大。

而响政府做SOQ應該係輕輕鬆等收工。

當然拿左先

巴打係咪仲做緊Client ?

係呀
咁都有人記得我

有追開記得既
有冇TG 想問少少野

呢D 時勢唔係應該accept 左先咩？ 一路做一路再轉

如果而家讀測量係咪已經冇咩景
Jupas想揀hku surveying

正常chartered 咪around 40k
Nurse 開波3x k

點止
入政府QS starting point 33($6xk)

我都爭扎緊
要自減萬幾蚊好肉痛 仲未計雙糧花紅...

講依d

測量師做ceo年薪千萬大有人在

做特首收5000萬乜事都無

其實邊個話SOQ唔洗OT?
入政府咪又係要出標，咪又係要OT

自減萬幾⋯⋯

睇派你邊條team掛?
希望入到ASD都唔好去閪team夜晚讀緊top up

Bs讀邊間top up好?

唔好讀ucem啦, 好廢

青大UClan

去過asd開標
一到5:45就個個拍卡走人
仲叫我地唔好留咁耐
佢地要收工

有咩推介

想入行做土地測量
呢行飽和未?
易唔易考牌同搵工?
利申:預計dse best 5得22分,想擺poly ls做jupas A1

擺呀

土地測量搵唔到錢?冇人請?

得佢黃帽, 你話呢

重做QS？管理位已經過多人，無人事到年紀大，係越做越低人工架，考牌又係要人事，過40歲你預左得番1萬5人工。

睇你咁問得，應該在建造業無親戚朋友照住，入行幻想可以做管理職位，死緊啦！

作為你嘅師兄，你真係想入行建造業，去建造業議會完成4-6個月的中級工藝課程，入行做中工，再考大工，咁先最有前途有搵到錢，長做長有，因為大部分工人年近退休，無新血入行斷層20年以上，南亞仔做野求其手工唔掂。

做QS呢D管理位，要識人架，考牌又要識人，一係你肯做死士，簽高風險假文件搏無事唔使坐監，人地咪比小小錢升你職。

我工程碩士畢業，有Charter資格，已經轉做地盤工人，取得大工資格，舒舒服服Hea下Hea下搵6萬，每天實際工作時間3-4小時。

師兄又黎

今次有圖

政府OT有錢,2-300蚊一個鐘,有時OT錢都成兩皮野

當有200$/hr 2皮要o成百粒鐘先有

如果MAX左,60個鐘已經有,HD一般出TENDER都60個鐘OT一個月

SOQ好似係,SOE就唔知

應該RICS>AIQS?

做soq 定係出邊做乾收銀好 有牌

有牌都同我地IVE仔爭SOQ考QS/RQS吧

緊係去UNSW啦 READING除左係SURVEYING第一間大學 根本唔特別
UNSW你讀完分分鐘係果邊搵埋工 永世唔好再番香港啦

同埋真係建議DSE雞 諗清楚係咪真係做依行
QS係PROJECT TEAM同一個打雜係無分別 次次問D專業野 一係PASS俾則師同ENGINE問意見 問QS野就話要番去睇睇

其他PROJECT TEAM係有專業能力去答判頭問題 QS係完全無

同埋依行個學會係極度唔保護自己成員 阿豬阿狗都可以來搶你飯仔 你睇下連個ACO阿 入來讀下I大個PT HD都可以搶你份工
你諗下你個學位值幾錢?

SO邊有2 300蚊一個鐘啊

有牌都入黎做technical ? 唔好哂左個HKIS啦...

大鐘MAX $44555x1/140=$318.25

而家C+0低見25K, 仲要辛苦, 加上做上去又極可能40-50k止步, 更辛苦&有比人炒風險, 所以想做SO唔奇呀

唯一考慮係暫時性減人工

而家咁多人爭，大把degree都報SO啦，點解你有個諗法係IVE仔有優勢？

我聽同事講interview問度數野多，如果你度數勁可能會易入到既

至於你話學歷，大把consultant director grade都係HD啦，年代唔同無得咁比較

仲要地位低 人工低

餓你唔死 發達免問 QS 35K係一個好大風水嶺既啦
好多人一世都過唔到 過到果個壓力都好大 OT/跑數

WELL 都係果句 依科原本係AL 4條D 俾大家當水泡讀 依個人工對得起個成績有餘

但依幾年 班學生以為讀完SURVEYING真係變到人上人 26 27分都入來讀 就自然顯得依個人工低

好景時C+0係30k 既

25K咁慘做兩年SO就追到

我覺得technical問基本啦，唔通問你點樣起plan咩

同埋你所講既technical我諗係「得個知字」果種，夠你將drawings and spec itemised and quantified, 呢樣好多人都做到，分分鐘無讀過都略知一二

同埋你又知degree少technical? Polyu夠好多technical科啦，但QS咪又係唔掂，我本身讀poly, 我覺得讀書果陣無咩QS野學到，所以識得多technical唔等於係QS能力好

要technical 既不如去做BS

唔通你讀過BO, Fire Safty, BFA果d例，你作為QS可以involve去起plan & design?

唔通你睇晒優質工序，係tender analysis stage可以去comment判頭method statement?

你話IVE教得多technical，所以見SO有優勢，我唔認同

但係IVE Grad的確係接觸得多measurement and billing，做得多自然熟，咁我就認同

個重點係你做得夠唔夠多measurement and billing，而唔係IVE呢個身份/識得多technical 野

你作為RSS SOQ, 我諗你係building measurement and billing方面既on job training 係無咩，如果你真心想入HA/ASD SOQ, 你最好搵d老友比份BQ你，同你講點度點標

我覺得係EXTREME 例子, dls rlb 而家都冇咁低啦

多數都28k x13

上年Arcadis, 即係舊既DLS, 好似真係25, 唔知今年有冇好到

如果係咁 不如走去讀NURSING 你畢業果刻已經羸左QS

中 我讀BS出身既 當年畢業第一件事就係去做QS

唔同既 POLY又好 SHITTY又好 HKU更加明顯啦
佢真係預你地班學生係做人上人 期望你地做一D更高思維的野 所以逼你地上埋D低能ECON 同PROJECT MANAGEMENT

但事實上係 七成學生最尾出來都係一齊揼石仔 我個人覺得香港QS相對新加坡/馬拉 係做多好多低層次野

IVE就明顯好多 我知在坐各位都係垃圾(實有叻仔既 上番U果堆 當我無講過 真心欣賞你努力 我朋友讀I大讀到保送英國READING免學費)
大家唔洗做咩人上人 但求你畢業搵到工 跟住就各安天命 各自修行 所以好用心教果堆MEASUREMENT 點出BQ 就係希望你地可以係依行生存到
事實上係依套方針都係好正確 每年都幫乾收銀搵到好多新血

但問題係 無人會讚你份數度得準 因為根本無人CARE 大家會更加關心你識幾多合約 點樣CLAIM 爆VO 依D野全部都係鬥英文

依個都係好嚴重的問題 就係你想上位 考牌 全部都係鬥英文
如果你英文差 你會俾依行邊緣化得好重要

好撚真樓主可唔可以pin呢個
啊豬啊狗都話要做qs

明就明

駁唔到...我係英文差既QS

大學唔係教你做人上人嘅mindset教乜？
你想practical 咪走去讀I大，一定夠practical

唔鬥英文鬥咩？你當Surveying 係Rocket Science?

咩叫黃帽?
仲有讀土地測量係咪要數學好好?
好多數計?

U冇measurement?
問過shittyU未
成個programme 都係qs咁濟

想問下BS consultant 係咪派晒intern offer
Send左20間冇消息 得1間有得in
早知三月嗰陣send多d，而家成個summer on99咁
上年是但send幾間都有得in 仲有兩三個offer
唉最後希望政府肯收但機會都微...

咩background?

紅磚Year 3已做WIE
GPA 3.1x，但我上年GPA仲低都有工做

我嗰間都係

qs都係伏 傻仔

佢地係咪經學校apply
希望政府出offer後食到n手飯
但而家連in都唔叫我in

三煞位

QS不了

Best 5 22分就BBA啦
測量唔係你想像中咁好景同咁好玩

不用分哪樣細
大家都是淒涼師

其實普遍搵得多唔多
好多人吹緊

睇呢個po都知唔好景啦

成日聽講搵好多
想知有幾多
係咪好多人住靚樓揸車番工

你咪試下叫唔叫得郁呢到班大佬share 自己年資學歷同人工

有無70 80k一般講真都上晒位啦
起碼過到中產生活先

我想問下有冇師兄讀過Speed Surveying Degree(PT), 幾時先揀邊個stream, 我想揀BS, 係咪隨學生意願揀定學校睇成續決定？

今天收咗我想了解下

實有人有架 只係有果班我斷估都唔會係到浦頭
呢到只係叫春區

其實surveying 包括 qs bs gp 都唔扺做
語文好考eo仲好

問得緊係講一般人啦...
我夠知醫生有星球人 但百中無一嘛

ICAC 副署長都係Chartered QS

係呀， 所以想知啲揀科安排， 唔想讀到中段先知原來揀科有限制，揀唔到BS讀

jupas唔好擺surveying 會後悔

做多幾年 牌又考唔到 你仲後悔

會唔會grad唔到

land surveying會唔會好前景過bs,qs,gp?

師兄而家做緊咩

廉價奴工

想問下呢科岩唔岩女仔讀?
係咪要成日拎住個三腳架周圍去好辛苦?

黃帽有幾多人有牌，唔好鳩up喇

推下先， 有冇師兄比意見

其實而家玩到uav同laser scanning，班old sea food仲發緊夢

想問career path 係點？
大概畢業後五年，十年，十五年係咩人工？
假設係average ,入唔到政府果啲人

老實講，好睇個巿，識人SARS 畢業，5yrs working experience多Fresh graduate$1,000

即係而家出黎做至少5年野先同5年後fg差唔多人工

咁今年應該無SARS 咁差

SARS果時都唔係最差 SARS之後果兩三年06/07年果期先係最差.........

識以下例子
fg+3~5yrs做 MS BS ES 6x k
qs入gov一般長3-5年 6x k
冇得exclude 政府
因為2-3成3間u suv出身嘅都做政府

poly bs fg+5未有牌 2xk

hku fg+101 take qs做MC 90k

ive fg+15 c+2 client (非perm) 4x k

英國u fg +18 c+8 mc qs 60k

仲識d fg 已經做mt eo 紀律officer

結論：fg已經好睇人 睇運 睇能力
5年10年後仲邊有average

退休潮食正條水
都係個句 過去表現不代表未來走勢 投資者需要承擔所有風險

識人英國u係叻仔黎 fg+2 client 冇牌 近30k

同上面一樣，都係嗰句：好睇識人同能力

其實consultant qs識E&M，係咪去sub仔發展好D

冇人講下BSG interview既

呢個post好少講bs
好多時都係屌考牌制度

我都好想可以似巴打你咁挨得
家陣做細乾收銀做左就一年真係好辛苦
日日落完site番屋企就係做文件嘢，啲嘢根本清唔完
諗緊到底開簿考牌定轉行好

bs degree 其實係唔係考唔到牌 就上唔到30k

當然唔係

大家覺得UG GP需唔需要考CFA?

Bs 係咪冇可能移到民

知唔知可以去到幾錢人工
同埋多唔多間可以做到個個人工

大家好，因為我要完成大學啲final Year project，所以我要進行一個問卷調查闗於研究政府土木工程延誤原因，如果你過去或現在曾經參與任何政府土木工程項目，我誠邀你參加提供意見。
請按以上連結完成問卷調查，萬分感謝🙇🏻🙇🏻

入政府做SO

好難 轉去QS吧 BS全部香港例香港材料......
你搵唔到工既

姐係私人比唔到30k+ 啦

唔係唔得，係工作，責任同人工不成正比，一個有牌嘅Bs最平3xk左右有一個，可以簽名。
依家市道唔好，你點解會值30k+

你用得30k請我，我有牌都實唔會幫你簽名啦Ching

30k+無牌既BS真係大有人在，不過主要都係靠工作經驗再跳下槽啦。

想問下會唔會有人知政府intern(rvd, lands d etc)幾時會有interview?

因為
archit 做到 =/= BS 做到
BS 做到 = archit 都做到

如果第時後想去英國/外國做，應該行GP 定 QS 條路好？

我都係做左
我3.6都仲係好驚冇政府bs intern...

吓，咁你有冇顧問offer

唔想做番上年做architect firm 既野所以冇報

師兄可唔可以講吓讀書情況， 例如多唔多功課？
我想讀BS, 師兄有乜意思

dvdhellokotty

Can’t find ......

呢度會唔會有巴絲apply左ASD既 graduation program(QS)
想睇下有無聲氣 都三個月了

有無邊間consultant 係ok嘅又唔會淨做醫院job

我都想知

淨係bs consultant
就唔會有ok兩隻字啦
無償ot加海量job屌你咩
唔洗講做咩建築署contract 醫管局 學校mains類型job先
不服來辯

自己廢入唔到制度內 唯有喺出面做隻俾人折磨嘅低等consult狗

不過rtx都企返穩
如無意外今個禮拜上$70

係第二度讀完master
唔返香港lu

好事呀
唔通讀完係外國可以留低都唔留咩
想問下你考左牌未

剛剛畢業 搵緊工
邊度就唔講喇 唔想自爆

屌 自膠睇左做豬仔

師兄你係報lands intern定係surveyor trainee?

小弟今年city asso grad (JS1091) 想知如果part time讀住咁做野 d公司請5請

巴打之前讀邊個hd? 有冇asso仔入到行 ？ 利申 city asso 2020grad

MHKIS其實要嚟入政府姐

考牌前：好想接觸唔同project見識多d野呀
考牌後：剩係想做垃圾project唔洗用腦又要對住班閪客

幫fd 問市建局intern 做唔做得過

邊個division既post先？

Works and Contract division

Ching 係rvd 定lands俾咗通知你

WCD 001 or WCD 002?

Accept 咗？
約簽約未？

UCEM 大家點睇？
老婆話做家庭主婦好悶
想兼職想讀下GP。。

留個tg 傾下
uraoffer

讀完都係繼續做家庭主婦

intern

上星期in URA?我等緊property and land,而家都未覆,應該88 la

真係好差咩 我見佢有hkis rics認可。

想知係咪齊頭一個禮拜出offer

UCEM有幾多人考到牌？

請教吓有冇人知housing intern 個interview 係點樣？中文定英文？有冇咩要準備？會問啲乜嘢？第一次去in intern有啲緊張

想問下有冇巴打知邊間BS firm 仲請緊internsend咗好多Cv都冇回音好驚

利申yr2

唔好讀UCEM
廢
實睇低你

有冇人知道多啲呢個post既詳情 Contract係幾多年 同埋忙唔忙

其實問心 UCLAN UCEM POLY SPEED RMIT其實都係一樣
基本上你唔係果三間 都係低人一等既啦

CPE直程係學店 理都唔會有人理你

pt top up黎講UClan最快grad年半搞掂
速大讀足4年

我星期二

問時事係用中文定英文？

ching in lands定rvd 收到電話叫你去in?

禁大獲😶

得 BS QS?

係啊
GP top up得速大
HKU Msc太貴

同埋要有錢

BS唔係抄英國返黎咩?

（咩都唔識）

從GP分拆出黎

who said that

屌，十個qs九個連emulsion paint, pu paint, cement paint同fluorocarbon paint咩地方用都未必答得出

呢個係New Zealand long term skill shortage list
佢有拆開surveyor 同quantity surveyor 黎講
咁surveyor係指bs gp 定係land surveying?

另外我係佢政府網見到真係有個career 叫building surveyor
一路以為得英國同香港有

利申讀緊bs 聽講qs易d移民 所以有d想轉qs

同埋一grad即刻移好定係做幾年先移好?

LAND
你自己上SEEK睇 NZ既BS工少到無人有

咁味有問題囉 你自己聲稱做cost control estimation 結果所有料你都唔識 點起又唔識 咁你predict 左D咩出來 你點樣同個客講 依個VO係值咁多 點解要去做

如果所有VO都要問番PM/ENG 好似左手交右手咁 咁其實QS既proejct team既獨特性係邊

我覺得HKIS 依十年係講左好多新花臣 但俾我感覺係QS連自己最基本果樣野都做得麻麻地

連學英國有本spoon都做唔到
乜都講關係

其實點解香港無price book
係咪張啲市價寫哂出黎，就無哂灰色空間同水位
呃唔到飯食，所以無人去整

佢會同你講 唔同既清

Qs有幾多人信 係咪呃飯食 心照啦

認同
好多野明明好多form可以標準化，但係都要懶有灰色地帶咁spin
又唔肯教後輩又冇standard

見識過qs連spalling concrete repair同replaster都唔識分，已經俾埋上單job個SOR俾佢照炒

LS其實易移民，度度都差唔多

但其實以前舊派bs好多cem出身
我覺得反而係睇你跟邊個開簿

去學會拎返本傳記睇

Admin architect 本身duty就係要做coordination. 如果單project 既PM consultant 係SE/BS, 你都係要事事搵返佢，呢個唔係因為佢既profession 係乜，而係佢既duty. 你試下by-pass 佢，睇下點比人屌死 特別project 初期如果有design Architect, 仲難夾

都唔講你覺得GP淨係識估價.......香港啲土地行政煩撚到死，淨係幫手同landsD周旋都抵請啦

BS可以發則無問題，但唔好撚睇到自己咁把炮做幾年咪又係翻去捉僭建咋

廿尾想轉行做測量
黎緊想報IVE 測量夜間HD
有無巴絲可以比d意見我

而家ucem 唔係以前咁架啦
唔好導d 人去死啦

agger
以前cem under reading
家陣搬左出黎自己做生意 點都有啲出入喇

湯蛇

我都知自己符碌先做到RSS
上面都係share返自己經歷

上面巴打問pt HD點
我咪講返外行人點樣讀

我都理解而家出面個市差
但又唔知果位巴打咩背景
咪講最快上岸方法係拎Dip再入政府

其實有無D講合約既書值得睇

唔好讀測量

Gary Soo, Construction Law and Practice in Hong Kong

我記得仲有本咩1000條合約問題

明白師兄想share番自己經歷比其他人，但係你個case真係好彩先入到rss，基本上而家連rss自己都驚冇約續。再講，你話搏入政府？政府每次請人都差唔多一千人去in，waiting都幾百人，實際可能請得10個鬆啲，連本科生都就快失業，外行人真係諗清楚先好讀測量

上次係二千幾

而家連MC都話炒人，如果等入政府真係餓死都未入到去

宜家做緊私人公司好驚驚，個cash flow唔掂到就嚟頂死公司。

你今日in ？有冇cancel到

唔該哂巴打

你今日in左d咩

做consultant定contractor
consultant個支出有限數唔驚

SO姐
佢咁嘅背景都入唔到唔通班大學生入?

無人care邊個幫你開簿

之後果題就睇際遇睇公司大佬/政府跟個呀sir
同開簿條友無關

重點係consultant背景

contractor啦, 上家拖數, 下家追數, 好慘

好多朋友做MC都入到 不過入面所有野都係跟乾收銀既野係真
我都幾驚訝入面係用緊BLUEBEAM 依D咁高科技野

讀土木工程算啦 讀咩鬼測量

廿尾就咪轉行啦 比你入到行到3張野咪又係做aqs 得果萬幾蚊

淨係講Gary Soo, 唔提鄭若驊條賤婦？

有無人做過GP APC part 2 既professional task想知係做咩

present條數 residual DCF 之類
之後等人鳩問 大概一個鐘

4th edition 無咗佢個名啦，不值一提的小人物

關於retention 有野想問

每期扣10% ,maximum 係5% of contract sum

係咪即係每期payment都扣10%, final payment就扣5% contract sum?

講真bs 好似真係唔知做緊乜咁

起大樓入則又未輪到你
Pm又淨係得好細單嘅A&A 同minor works 之類嘅先會揾你做

Consultant 間間都係做mains mbis job 嗰啲咁
細間得嚟又閪又多嘢做

高不成低不就

讀測量之前覺得BS 好勁
讀完書做落一兩年就覺得有D同感，有時前線個判頭/科文D野好似仲熟過個BS 咁
以前間consultant 好多job都好似密食當三番咁
識既人唔係aim 入政府就係大公司物管(swire, shk)咁，冇咩人想留係consultant

其實contractor 請唔請BS/ ABS？ 主要做D咩？
起大樓好似主力係civil, architect ？

其實我真係想搵D書講下RICS 1986 同 HKIS 2005/2006 甚至係NEC JCT
有咩分別 我兩本都成日睇 但真係有咩分別 我又唔係好UP得出

我諗你係想講1999, 而家除咗某D上咗年紀既老細仲會用1999, 都好少人用了
1999 vs 2005/2006 喱個題目都好多年前, 都唔會再有人做比較
反而想了解多d 2005/2006, 可以上KXTang個網睇, 講得幾詳盡

咁師兄依家做緊邊到

做term contract嘅大判都好多會請bs出身嘅做coordinate/ pm

呢D我唔知 我以前係考part1 4papers x 3hrs
你去問返HKIS GPD 個啊姐好D

BS一向都係做呢啲野居多，邊個比啲false hope你可以同Architect 爭飯食。爭到係叻仔，不過真係少數

讀BS 多數都係睇重個性價比.....

其實請到PM,除左睇你profession, 更重要係soft skill

呢個就係多數Architect 無，反而BS 鳩吹怪仲岩

係每期扣起10%直至到(5% of contract sum) 就扣盡

我成日覺得D 則樓係有套standard 既住宅圖則
計好晒畫好晒，差個AP簽名同個title box 唔同
要大單位就A餐
中型就B餐咁
再改少少野，執少少尺寸就係
其實係咪架

不過咩工程都係target 入政府，
想準時收工，讀書進修、有私人時間入政府
未考牌想有trainee programme入政府
有牌想高人工入政府
etc.

唔係啦，基本一個地盤一開頭計數已經有幾個scheme ，之後仲要睇個巿開唔同size ，個個盤地契條款都唔同，邊有得typical再dup，不過事實開則黎講則師強好多

返左管理公司做
準時收工去返學

起大樓就唔洗講

但講緊而家連類似apc 嗰款成棟樓做conversion嘅A&A都變咗係揾則樓做而唔會揾bs consultant 做

Bs 大極都係做下拆牆砌牆minor works嗰啲

連入則都少

BS可以入則樓做

係

但你老細永遠都會係archi

你只會係則樓入面嘅二等公民

yes
絕大部分係
但我見有一間則樓，其中一個director係bs

同意你講法 二等公民

我諗developer 請BS, 都係睇重性價比 人工可能平3-5成，能力上打個8折都抵請啦 特別啲REITs 鐘意請

唔好咁天真啦，讀archi又何嘗唔係幻想自己做到design architect, 現實香港出到幾多個Rocco

REITs 唔敢講， Developers 既PM 黎講Architect 同Surveyor 係一樣range 對一個項目黎講PM既人工跟本不值一題。Surveyor 未至於師兄你講得咁差

唔好玩啦，Developer 既PM 就算本身都係Architect 都勁大差別啦

我直頭見過，同一間公司同一個department，AGM低人工過 SPM

同埋developer 請人都係睇你上一份工幾錢再Mark up姐，入得developer做PM, 你係則樓都起碼做到 Senior Associate 啦， 同樣年資既BS，搵緊幾多

你知唔知則樓senior associate 都唔一定高人工，我身邊好多Architects 朋友，我意思係Developers 俾人工係唔會care你乜 background 覺得值就俾

Senior Asso 人工有高低，正如你BS做到consultant既Asso Director 都係人工有高低一樣，但年資title差唔多黎講，Architect 係私人市場係高過BS。developer 覺得你值就比，岩，developer有錢，但都脫離一啲HR既規矩啦。而事實上BS跳去developer做PM, 好難嗌返同年資既Architect 差唔多既人工。已經唔講APM升上去個啲，個差額更加難追。

BS入到client做R&M已經好幸福

幫朋友問
HD補DEGREE讀UCEM定 UCLan好
RMIT太長啦 要三年 仲要十八萬

UCLan雖然野雞到爆 但好似點都係間U 要報番HKU master聽講都無問題

UCEM直程無人知咩來 QS ranking咩都無

想考牌唔好讀 UCEM 同 UCLan
Top up好似得速大認

速大同RMIT都認既
不過要讀3/4年先grad
所以我寧願讀UCLan+諗住駁HKU MSc

Ucem 同 Uclan 本身有RICS係認可

要考HKIS可以用Overseas Academic Qualifications for Probationer Membership of HKIS 呢條path

簽三年就可以考APC

識人 Uclan 可以上得番本地 Master , 當然你都唔好太差

其實最緊要都係咁者
野雞U還野雞U 你做到野雞入面最好果堆就夠

唔該曬巴打你~

Hyd SOQ 入咗9個人

No vacancy as at 1.5.2020

我响waiting list 好後好後

應該無我份了

想問intern 如果有政府工同埋南豐 應該揀邊個比較好？ 如果最終目標都係fg入政府

uclan 開HKIS 簿 兩年only。
親身經歷

緊係政府

不要太多幻想

師兄係咪查咗waiting list? HyD請咗9人？

我都有waiting, 不過唔知排第幾

巴打報唔報得番MASTER?
我感覺UCLAN其實係正路過UCEM好多 同埋 我覺得SHAPE搞 就算點野雞U 都有D信心

BS consultant intern興唔興派n手食
如果有人簽左約quit 左有冇機會搵返之前面試fail左嗰班人頂上

點解仲要讀上去
都係為咗考牌姐

聽講今次好多人都有waiting list, 到而家先請得9個應該冇機會了

睇預算案路政要增加人手百幾人

咁都無份，好sad

百幾人淨係計SOQ? 定係計埋其他post先？如果係SOQ可能淨係分得幾個位

包哂其他post

所以未入到都可以死心了

我果度有個位好耐冇人Fill,我已經double sidaway左半年

佢個waiting唔係通常用幾年？ 而家一年都未過wor, 點解咁快講到冇機

有新recruitment即刻失效

因為開新職位無SOQ份, 即使有都好少

pp. 35-37

升職加退休 未來兩年應該要多十個人左右
Waiting排得頭 半年都未必入得職

BD又請bs
有無人知咩事

個人覺得，除左UGC 同speed 外，其他遙距/PT degree 係咩情況
你估行內人/老細唔知咩
間間都係差不多，總之你做得到野，個學歷又認可開到簿咪得

利申CPE

【每周一Blog】發展局和轄下部門喺未來一段時間，會創造約4 700個短期職位👷‍♂️👩🏻‍🎓，涉及不同工種⌨️🔎🧰🎥。今次，黃偉綸局長💁🏻‍♂️邀請咗機電工程署同屋宇署嘅同事👨‍💼👩‍💼，為大家介紹部分新增短期職位嘅詳情。去片📽~

詳見：

#發展局 #創造約4700個短期職位 #涉及不同工種 #機電工程署 #屋宇署

Facebook 26/4/2020 Development Bureau

原來係咁

請得咁少, waiting list 好長。

Waiting要排幾多先有機會

排5以內都ok既 不過要有心理準備等兩年

講咁多 咪又係睇你識唔識人

想問下大家知唔知cbre 係咩類型公司？我見hkis 寫佢係bs公司但睇落似gp多？

咁大間國際公司有唔同嘅department都好正常

好似佢bs 係主要做property management 同renovation?

你有無問waiting排名？

估計佢用唔哂waiting list

早啲死心，好過抱著個希望等兩年

到時唔中失落感仲大

SO(Q) 真係抵做過consultant QS??

話說想問下有咩途徑可以揾到多d contractor firm ,我見hkis 個list 基本上都係qs consultant , 想揾contractor intern 做下

(1)發展局網頁 List of approved contractors
(2)CIC Registered contractor

題外話，first job做consultant 好啲

無ar , 到依家仲未有intern offer , 我估consultant 已經無哂姐,揾contractor易d?，同埋grad job 做consultant, intern 做contractor 咪all-rounded? @@

如果樓上絲打冇講錯嘅話，正選連埋waiting今次HYD SOQ應該只係請20個左右，分分鐘仲少過添

整個contract abs鋪返條g仔path啦屌

g仔做abs都要過咗task同過一過冷河先得ga
上一次請已經係2017年
請一個abs就少一個bs位
你係佢哋都請個bs la

唔知呢度問LS得唔得
有冇巴打apply咗政府個LSG有消息？

但abs平人工好多wor
佢地都有so

有咩so 糧係政府出，workload 係自己啃
有啲信既authority 淨係delegate 到比BS, ABS draft完咪又要比同區既BS 睇+簽，搵著自己黎搞。比著係你，你想加個BS定ABS?

都唔講ABS唔派得去批則

Contractor入返consultant 難啲，啲公司肯定會帶有色眼鏡去睇低你，第一份工盡可能揀顧問做

即使做contractor，有得揀都揀大firm，起碼高啲機會跟返chartered qs

無直接問過，但估計係，1823可以問更詳細，有個其他post (e.g. TO, ACOW)的人問得好詳細，包括面試人數、直接聘用人數、waiting 人數、招聘人數等。

如果你真係好想知都可以問下，我按自己個排位，估計今年waiting list都唔會通知我入職，如果佢通知我延長，先打算再問，不然問咗都哂氣

intern 炸bor?

想知

而家rss同consultant都好難做，rss就因為client參與越嚟越大，變相rss又要招呼client同時間又冇乜權去睇住contractor. Consultant直頭賤價接job根本長期唔夠人去run project

其實有無人做qs係會搵到成功感

有 做得幾開心
幫公司慳到錢又claim到錢
contractor真係靠班qs頂住間公司

無鑊氣野算好啦仲講成功感

做consultant好撚慘

唉屌

想問下岩岩升contractor pq 6年年資咩價位到

consultant算鳩數啦
全行都知consultant賤價搶job粗製濫造

無傢 唔係去太古城傢
佢招聘都寫到明淨係做existing building傢ja
位就fix
錢就公嘅 老hi都有大叫大 請個bs算啦 唔好講capability 淨係處理admin嘢都煩少d

我幫班qs師兄俾你的
無穿無爛都還神啦仲成功感

Intern完，grad咗返入去易啲，自己衡量啦

你對住班閪客做閪project
做到閪咁
但又Serve 到個閪客下單野都搵你果team 幫手做新一單閪project
永續閪客閪project, 直到你唔撈
你會唔會有成功感

依家公司cash flow 頂唔住...差人成千萬街數
做左7年都要準備緊出黎搵工...做開Fit Out contractor
7年無見過工, 唔知出面D公司係點
有無大大可以比下意見下邊D FO 公司邊間好
承達 , Plan in , 怡富, legend , B.S.C

打工仔考慮份工好唔好做，不外乎人工、工作量、工作壓力、人事等。

工作壓力及人事比較主觀同視乎情況而定就唔比較了

單論人工同工作量的性價比應該係SOQ最高

私人市場頂點薪酬一定比政府高，又有bonus ，但工作量一定成正比或相對地大，通常都無OT錢補

客觀條件SOQ正常都會好過私人市場

soq都係排隊上ssoq, 要計頂薪就用ssoq計

Ssoq都冇咁多位，好多去到退休都係soq

有無邊間大判開始炒人？

R人簽log book考牌有得諗?

承達掛
legend最近少咗請人
bsc主要請澳門 但個朵麻麻

TG? 我識兩間

Arcaids今年係咪請少好多fresh grad

識人ha同asd都開到簿既，但唔知soq考黎有咩用

soq好似冇得上professional grade架喎
要quit左先，但做開soq點跳得返出去

www183462

Arcadis 之前都走左唔小人

有咩可能soq 考到qs
班廢老soq會眼紅投訴你

呢個係請QS
唔同幫手簽log book考牌既

我意思係點解soe唔簽
因為以上事件

仲有soq比你考到有差用 唔會升到qs
政府佬心諗多一事不如少一事 不如去consultant揾件好過

瞓醒未？

我都覺得佢真係
上得床黎軒被冚

講真唔係hku poly city 海龜名校 想考qs位都已經好大諗頭

qs位難過bs gp好拿多

因為上面篇新聞嘛

係班廢老so玩串個party
魚蛋論
我考唔到都唔比你考

咁又唔好咁講
八九十年代大把technical grade直接轉professional grade
不過依家2020年啦

Sry, 應該係 9 appointment were made in 2019

咁點解BD又會簽既？近年好多SO邊做邊考牌，無過冷河拎1年經驗就即接入返去做BS

waiting list 會唔會用哂先係最令人擔心

畢竟網上啲流言大部分都指出係會用哂

但宜家問出嚟個結果跟本無乜機會

甘易咩

比佢地考牌係一件事，你有料又好有人脈又好考得到你叻仔。但個1年PQE 唔撚係做SO都計掛。佢地好撚so, SO轉BS 當transfer to other grade, 當continuous service, MPF爽好多又唔使3年probation bar

依家qs 私人market 個價真係好閪

白紙考慮緊入行， 讀UCEM 個Master 有無用？
想讀QS

無人challenge 佢地實力喎 佢地考到咪正正經經quit SO再acquire 1年PQE再入返去。你睇SO既 JD, 有邊樣係考左牌既先做得咁都叫relevant

so有幾多個轉到bs呀
有人會中六合彩 但唔係我地

賤價人工

近年好明顯多左好多嫁.....

就黎ucem grad 想讀多個master 但qs讀master係咪無乜用

出幾多？

同意
可以考牌
但唔應該計相關工作經驗
其他surveyor 部門都係唔計SO有相關工作經驗
相關工作經驗當然係講緊做BS既經驗
而唔係做SO個Duty 既經驗

鬼咩，班人同工會啲人咁熟，工會邊會代啲BS出聲呀。我所識既BS個個都暗啞底好唔gur

可以報比蘋果 或者向公務員事務署反映

so係technical grade. 唔應該可以直升 甘其實好唔公平

你睇返上面段新聞 搞大件事，首先部門一定會強調之前既做法無問題。而事後一係確立呢個practice 係正確，並繼續沿用；一係就好似上面單新聞咁，靜雞雞出memo改正。睇你想唔想搏，有時啲野攤晒出黎，後果未必如你意，而且係無得返轉頭。我覺得更好既方法，係入面啲人或者應徵既人比壓力啲工會/高層啦睇下點先啦

所以lands 咪唔比人簽log book
無對比就無傷害

一個SO
當佢無degree 入職
讀pt degree 開簿過兩關再儲post q年資同等開位
可以講緊長達十年
個mpf 供款差好遠

又要轉professional grade 拎高人工，又可以繼承返年資拎MPF, 又唔使出面捱幾年低人工，真係爽皮

你如果係出面爭餐死入黎，PQE相約，但一入就MPF低人幾倍，你Gur唔gur? 又唔使過三年probation bar,升職都快過你

如果出面入去，頭三年probation bar MPF每月得$1500。一個過左probation bar 既SO轉professional grade 講緊最少係15% of point 30($64270) = >$9600

講緊可能係同你同樣PQE

唔好抵毁政府既QS啦。根本無部門既QS branch係容許SO(Q)咁樣轉QS. 甚至簽簿考牌都未必得。

係得BD咁濕鳩

Yes, 自膠左

政府幫你供都有cap?

全負皮零回覆

有

我理解既係
當你人工$40000
年資拎15% mpf
政府幫你強制供$1500
再自願幫你供 ( $40000 x 15 % ) - $1500 = $4500
Total 政府每月幫你供 $1500 + $4500 = $6000

真係好fat fat

我覆你
無用
讀hku cpm 仲好

咁又要等多半年先報到
有無話邊個位會請住我呢張白紙做住先
即係我上jobsdb搵咩字眼既工作好

依家啲大firm都請少左fg，你唸你

唉...出黎做左5年野，想轉行都咁難

係 1500 + 40000 x 10% = 5500
總之係5%(有上限） +10% (無上限）

想請問下main con 6年經驗pqs 35k offer袋唔袋好

係呢個post講白紙轉行係大忌

UCEM Master
對做野黎講，無用，不過呢行唔洗讀，做做下就識
長遠黎講，叫做比人知你讀過相關野

問題係無讀過就好似完全入唔到行
份份工都寫左要相關經驗

6年仲要pqs先得35？

點解一開始就揀master讀？

其實有jer既都唔少......

都係個句啦.....唔係唔比你考（始終是否接納SO既工作做probationer 既所需practical training 學會係可以決左，即使現時既做法係有人肯簽你簿就代表okay)

但個一年PQE, 真係唔撚應該接受SO既工作為relevant 囉！其實division 無一瓣係接受咁既玩法。even ASD同HD 都唔受

有啲人用CO轉EO II 或者EO轉AO黎做例子合理化呢個情況（同樣都係transfer to other grade), 但呢啲職系入職要求無一年PQE嫁！ 換句說話講，假設有個Architect唔知發咩神經入黎做SO, 再轉左入BS, 我地心服口服喎，因為HKIA係無1年PQE 要求，考到牌就得。

坐這山 望那山 一事無成阿.............
不過依位巴打睇來都唔係好明依個道理

唔會囉 你一日到黑望住份合約 EXCEL 圖
你可以有咩成功感 只會覺得成份工都好無聊 每日如是
度完依到度果到

你做PC ENGINEER 就算你俾人蝦 點俾人玩 你最尾真係起到舊野出來 果舊野真係會涉及左你IDEA 咁就真係有成功感
將來同個仔行過迪士尼 你大大聲講句 依到我有份起 依個城堡果時煩左我地幾耐 起碼都威D

但你做QS 可以講D咩 當年起城堡果條友 我有份出糧俾佢既?
不過我果時話出一百萬 仲拿曬盤數出來 點知個判頭都話唔夠 兇鳩我 仲同PM投訴我 結果PM出左二百萬俾佢?

今時今日仲想拎住個QF.4既Diploma入technical grade做幾年上Pro.grade

咁你當名門正統出身嘅surveying degree holder係死架？ 抄捷徑唔係咁行

你要提出論據點解Probationer所需既practical training 要 rule out SO . 單純佢可以享有CS年資我覺得唔係一個理由。

但PQE唔同喎，係私人市場，好多時MHKIS係preferred but not essential. 所以有牌無牌，可能都係做濕鳩野，但你考到牌都可以計PQE，係合理. 但政府BS, MHKIS係min requirement. 所有野set好晒邊啲係BS做邊啲野係SO做。極其量你做到PSO先可以同BS簽同樣既信。做report SO只可以簽prepared by, 一定要BS 再加簽，咁點可以叫係PQE?

咁如果SO同豬工作一樣可以視為同等practical Training

咁點解要分兩個grade/rank?
咁點解其他部門(as part of the Government)，又唔unify呢個玩法？

有啲嘢心照啦

至於PQE，在我個人觀點，更加唔認為chartered SO工作可以視為PQE

三十歲又讀多個degree? 邊有時間啊

事實上HKIS既要度無寫到咁死

要求

3張就唔好轉 你覺得qs揾到幾多

擾敵
UCEM話搵十皮wor

689 夠有幾千萬啦
咁樣比較既話
做乜唔做產業測量？

master課程太空泛
如果你完全無接觸過喱一行又真係準備入行既
degree / high dip 會適合d

本身邊行

依家三間大學出黎都難搵工，當你叻仔啦ucem出黎搵到工。但一定係啲細firm，人工得14,5k，學費又唔係平。咁轉行黎有咩意思

除咗HyD，ASD同HAD你有無申請？

真係以為做測量師就可以做特首？

師兄邊間uni 正常second up都有得in? 海歸另計

Why not all in? 你本身做開咩？

咁搭單問句幾時出offer

吓 有冇話太概幾多號出左

多得d學店吹到有月薪10萬啫

到底qs讀咩master好？好似無專係qs既course 有無巴絲可以比下意見？見到hku同poly都有幾個課程 唔知邊個會有用/岩讀d

有無JD全名？ construction law同disputes個類係咪都唔洗讀

就係唔知價先上黎求救

construction law同disputes POLY搞果個其實唔差
JD你無幾十萬 都可以直接收皮
有幾十萬你拿左來買樓啦 仲讀咩鬼書

有轉行果d 讀nursing
唔做qs狗 反抗

[member]有係有嘅，但你有咁嘅能力唔代表你就拎到呢個價

私人市場個競爭咁激烈，要有機遇、運氣、關係

啲學校一定拎最top嘅出黎講，然而果批人可能佔全行10%都唔夠

［/member]

有啲Site agent 同做老闆無乜分別
過十萬都唔出奇

QS 不嬲都唔洗牌
年資高無牌過50k 好常見
特別係contractor 個邊

Site agent 好多小job跟本係老闆黎

我理解係HKIS一貫就係你搵到人簽開簿佢就認。其他division 之所以政府的technical staff開唔到簿，係因為明文又好不明文又好，Professional grade 唔會幫佢地簽。

Ching 你有冇收到rvd Offer

no ar

我都未收到好驚ching你覺得等多幾耐就當冇

佢話兩個星期，下星期一掛

有lands interview未?

其他人有，我未，由星期一到四都一路出緊

好似跟district office出

呢個post係咁講測量低賤
其他post又講audit低賤
大家會揀邊樣

兩邊都唔做 一齊做醫護

audit高人工過qs好多

做邊行咪邊行賤 都係隔離飯香
事實係香港地打工 都係差唔多

可能封信寄失左？應該係有Apply都In

放棄鳥 由佢

呢個post所有人都好大怨氣日屌夜屌
仲會叫人唔好入行
但從來冇聽過呢度有人真係會打算轉行

你走左又少個競爭

除左ot問題之外我覺得其實bs幾好
起碼又唔洗成日尻坐office 我其實係咪有問題

Audit
起碼移民都仲會有啲出路

Qs唔係都走到咩

清 2020了
仲講會計移民驚唔驚比人笑

淨係知道近嘅（或者連登專業人士認為cheap既）台灣，會計師都好易移到
測量師就.....

呢個時勢，係咪qs 好d ？,一國－制後bs就被取代了

海外qs係咪無咁低賤

師兄解釋下？

做政府intern會唔會將來易入D G仔？

味有

大firm trainee program 洗唔洗body check, 會唔會有醫療保險?

會，但唔一定優先請你
只係做過政府會加bonus 分
最後出offer 都係跟overall score 排
主要都係靠interview 表現

多數唔會，除非你做intern 都好撚勁，大家記住你，而你又熟左D人。

Msg interview 真心驚

無咩好驚啦！
盡力就得了！
之後考APC有排你驚啊

唔駛驚
你諗下in唔成 要做番bs私人firm 味仲驚

幾時in

上左岸既老鬼唔好咁啦

想問下26先想入行係唔係已經太遲，小弟u grad左後因為太唔鍾意自己嗰科所以走左去打份hea工，最近同朋友傾偈先發現自己對QS有興趣，所以想請教咁多位如果唔太遲既話應該讀咩入行最好

利申精算grad所以完全係一張白紙

對qs有興趣，笑死

Master full time 1年左右
但HKU/ Poly 今年應該都出曬offer
其他學店唔知

btw接住

未做過但點解覺得對喱行有興趣?

讀緊已經唔想做
返工都係出賣勞力受氣換取少少金錢
精算話晒都專過測量，份份工都辛苦，何必作賤自己

測量唔專 又悶又低人工 何苦呢

所以好好奇點解讀精算會想走嚟做測量

個感覺似中大碩士生做m記

以為自己對qs有興趣嘅巴打們真係誤會晒自己
你哋只係對contract law呢一部分有興趣
而呢一部分實際真係好似law友咁用嘅機會係少到仆街

所以過檔去讀jd穩陣啲

已in

問左乜，分享下

同意 睇牌面精算點都勁過測量

qs悶到嘔煩到嘔 你話有興趣
未真正了解就唔好話有興趣啦

笑到仆街 終於比我係地球上搵到一個人到qs有興趣

(份人工)

入乾收銀

咁有幾錯？🚬

其實好少事

有呢D野架咩

不過可能仲好 我寫可能有組織d 又Detail d

一期overpay咁少少 你估咁易有判頭走佬咩

過千萬Bq error

大把位buffer la 就黎即係未放retention la
VO我又唔信你cert足

標準答案：打和 super

Overpaid咗最後係點收科？

佢真係讀精算讀到個腦short撚咗 精算更差都好過QS

同你預計既final account 係咪都未爆a,
未爆咪得lor, 至多俾人屌幾句姐
爆左既,
首先睇下截唔截到兩邊既會計叫佢地唔好過數住
唔得既咪睇下d VO / remeasurement 既assessment 有冇邊D位係你非常手緊閹左佢好多; 再唔得就問下判頭仲有冇野未上claim, 有既就叫佢快上同預備足夠既料

btw....你果個判頭個discount 好大? retention 有5% contract sum 都救唔到你?

咁癲

今日咁多人黎公司interview

唔出奇啦
好多時唔夠時間度數d人都係鳩度

有contingency 唔L驚

唔係個個業主肯比contingency sum
冇開漏BQ item已經好好

識個師兄 今日收到

出tender前D圖成日改十幾廿轉
掉張垃圾圖俾你做BQ Dwg度數, 出tender前一晚變左第二張
最後就漏晒item錯晒qty

臨出tender前發現成個finishing schedule改晒都見過

推等學

stage payment? 你單野有冇VO? 有既話就實郁到payment 數啦
一日未簽final account, VO 數一日都係浮,
你個payment terms 係點都好, 呢D VO 既payment 你點都郁到
payment for claims 既道理都係一樣

你收到call入職嗎？

路政做civil works好做好多，bill item 種類少，ASD、Housing入錯team實做到9咁。有朋友做Aecom話見啲SOQ好hea。

Axple
Freevixion

無呀，今年Poly PT畢業
見做左幾年MC自己又無咩料考牌，諗緊轉唔轉新環境

除左宜家公司 我未試過有一單ARBITRATION唔係叫法律部搞
我聽得律師講最多就係 你地QS執曬齊D文件俾我地啦
我地有咩唔明 唔識會再通知你地

Becoming a Quantity Surveyor
宜家連HKU太空人計劃都介紹埋QS 果然測量師月入十萬真係好吸引到大家

呢個好耐了
仲有介紹bs 同gp

諗吓好啦，無咁易入的。

嚟緊退休潮過咗，可能等返十年八年先入到去

試下無壞嘅，都係Apply完睇反應，唔似考牌咁大成本

4千蚊有人教你做qs唔貴

不過做奴隸都要教 無野嘛

個program target d咩人

樓上班對測量突然有興趣嘅白紙
幾有市場

你話你貪錢我都算 (雖然唔係真係高 相對其他專業)
所以U記拆出嚟 自己賺傻仔錢係人之常情

宜家有申請？

我想入政府唔考牌係因為想hea住過就算

雖然個max point唔夠professional grade咁吸引，但都係可接受。

我G呀，我問緊佢有無申請。

白紙話對QS有興趣係咪覺得要睇Contract就覺得有興趣? 實際上都唔會點睇啦，老細話要比錢你有得唔比咩? 就算要睇都唔輪到你睇啦。 你頂盡咪睇住本一樣咁多字嘅SMM

真
尤其啲皇家判
個個月老細話要出幾多就督夠條數俾佢

不過到同上家埋數嗰陣就問你點解出唔返條數

平心而論 bs 定qs 前景好

BS

可唔可以講多少少

QS

講多少少

仲有冇intern可以報？

我記得WKCD好似請好少人 同埋已經過咗deadline

如果你係aim喺香港發展求穩定想入政府袋人工就BS， 起碼係考唔到牌做SO人工都唔錯。（比喺出面QS 冇咁大壓力同埋政府多請BS）

但係講到工作經驗同埋個牌嘅通用性就QS會好好多。

其實政府都請好多qs
Gov qs 有d個名叫project manager

On or before 14 試左先講，依個時候都尾水了

條link都冇埋 應該過咗deadline

兩條link都仲work wor清

岩架啦 qs雞黎 則師改完你咪又係要再take

WKCD 嗰個page not exist

同樣道理，政府都有好多則師 工程師 保養測量師 叫PM

政府既BS 應該多過QS唔知幾多倍...
私人公司既QS又唔知多過BS幾多倍...

qs今年fg 易唔易搵工？

幾年前已經唔易

搭單問 私人大 firm fg qs 大概 salary range 係幾多

22k到

Consultant 同contractor 兩個價

BS 叫 PSM archi engine qs 叫PM

讀得BS 入政府做係最好嘅路（for一啲平凡嘅人），不論有牌定係冇牌。

呢度啲qs日屌夜屌咁多怨氣有冇諗過移民？

Surveying 3樣嚟講應該得你哋可以移到民

Lm

ArchSD個架構

hourly rate 差唔多?

唔係咁易架葉師父

你覺得係到日日9up班癲佬有能力同quali移民？

最起碼你有張最basic嘅入場劵
而其他連張入場券都冇

點解佢地係癲佬

有冇人知BS fg又叫緊幾多？

PSM 定 PM 都係multi-disciplinary Professionals都坐得既post....同樣BD都係啲類似叫 professional Officer, 都係BS/SE都坐得

Architect都可以坐PSM位...MS 都可以坐PM既位...

Major 揀Quantity surveying 定 construction management 好 兩邊出路同人工大概係點

其實一樣？ 我見澳洲係叫CM 而英國係叫QS

如果你咁講嘅話 不如你講埋arch可以坐全部政府bs/ms/psm位啦ching MHKIS or MHKIA啊嘛 archi mostly 咪ADG? 你係政府邊度見到MS/BS坐PM? 我都好想知...

其實一直都係archi可以做bs/ms，不過bs冇得做archi之嘛

bd嘅bs大把archi，bd而家個副署長(government bs grade)咪architect。

係啊 你講嘅嘢大家都知 ArchSD AB HA DCD都有MS係Archi啊 但係有無BS/MS可以做政府PM啊 呢個係我個問題

*曾經有過 唔知依家點呢

2年後會唔會好難搵工

未來野邊有人知

ASD不嬲有一個SPM同PM位係比MS坐, 以前係PM team, 近年借調左去 SPD. 所以有個Senior PM位係SMS坐。 不過 Professional tank 係SPD 唔係multi-disciplinary professional post, 所以叫返MS。
講多樣野比你知，SPD個Chief 位係叫Chief Technical Advisor, 都係幾瓣Professional 既grade都可以爭。呢期坐個位都係MS grade

PM/PSM 呢啲只係functional title, 意思係呢個post 可以多於一瓣既Professional 坐，無乜野好打飛機。

同埋政府只睇grade, rank同post. 你講個啲本身係architect可以考BS/MS, 無錯！ 不過入左黎，佢個grade都無BS/MS. 佢本身個profession係乜已經唔係好relevant

原來BS底嘅PM有三個 咁QS底有幾多個PM 啊？就係攞個三個就話BS可以做PM 會唔會令呢到D人以後BS係食埋PM D位啊 ？
睇番上面D留言係 好多則師 工程師 保養測量師 叫PM wor 我都係希望大家可以知道多啲大範野 咁仔細知尼有助討論咩 正如BS/MS有幫手起新樓D嘢 咁多唔多啊 你會唔會同人講 BS/MS做起新樓啊？
BTW ching係ASD做過實知多啲啦 依家charter咗未啊

我純粹比大家知道政府啲post背後可以有多過一個職系既人坐。無諗住表達BS/MS佔PM好多%。

講真，唔同職系本身都係爭緊開多啲個個職系既位，講真坐咩post 真係WFC

唔駛拗，事實係BS/MS 係政府好少做新樓 projects ，原因係本身新樓Units 通常都係 Architects 獨大，亦有少量BSE，SE ，你要插入去搶位跟本好難

2科有少少唔同的 CM唔教measuring system

其實而家degree fg 叫咩價好...對個市唔係好熟

都係跟返大學d report叫架姐

唔係ga
有d 人工offer拉高咗個數ga
你用MT/ 豬仔個數報私人firm就大劑喇

有冇ching 熟澳洲移民野？
知唔知香港做QS 點樣過到Skill Assessment？
係咪一定要有牌？ 洗唔洗另外interview 同考試？
唔好意思 上網睇完唔係太明，屌得細力d

SEND EMAIL去 AIQS問 我都係咁問NZIQS

contractor 多10% 有啲少
如果contractor 每星期要返多一日或者半日
以前環境正常, 多25% 都唔算多

點睇大家

港大讀乜都無所謂啦

建造業女性 30歲買樓自住

與監工相比，工料測量算是後勤工作，她形容工程每日變化多，愈做愈有興趣。 疫情期間，朋友都羨慕她收入穩定。

Qs真好

又水人入行

30歲自住

Consultant日鳩日ot你唔撚講

好奇一問，咁NZ 個邊嘅QS Skill Assessment 係點？

其實預左過到去未必搵返QS 做，而家係香港蓄夠錢就走，去到求其搵份夠生活嘅工就算

btw thx ching🙇‍♂️

下 你拿189/190?
唔係你邊可能唔做番本職 你搵唔夠人工 會拿唔到PR既喎

以我所知189/190 對移民後職業冇限制喎
最多係190 要stay 係申請個洲兩年
定係有咩details 我未睇到？🤔🤔
真心求教🙇‍♂️

你拿到189/190 係真係沒限制
問題你拿唔拿到阿?好高要求喎依家 下下都8X 9X分

bs asd intern 出offer未？

ASD SOQ offer god

出左offer

今年grad
去澳洲讀master會唔會係個好選擇
對香港前景好迷茫
但外國係咪得QS比較搵到食? 因為自己本身唔太中意QS...

上AIQS 網頁睇過下，path 3 要有QS degree 同埋兩年工作經驗，冇提過要有牌，但未搵到佢個skill assessment 嘅要求同形式係點

唔知呢度有冇做過skill assessment 嘅ching 可以分享下？

想知g仔幾時派offer

我都想知，應該7月就派掛

Paul Y 做site QS係咪返足星期六全日無長短週？

吹到

每日一拜

Offer God

現實係幾多？

3間u grad 公價
mc 20~23k
consul17~19k

[member]GP 做左年幾野想轉公司但轉極都轉唔到有冇好介紹

Offer god 求保佑g仔可以成功
BD/ASD

你做咩間先

唔係4大
普通consultant 咋

做狗都咁低人工
說好的考牌人工達十萬

讀兩年hd有14k仲想點

睇你個盤PM 唔係寫明落合約 單純係跟隨地盤安排

ASD offer god

Hyd offer god

想問下宜家QS行情
大家今年有無人工加?大概加幾多%?

ASD

咁多大佬想要asd offer

Ching是咪bs? 係bs同qs之間掙扎緊求指點

BS搵到工再講

thei surveying 有冇用

照道理肺炎應該bs qs都影響到，點解bs啲位少得特別緊要？qs都叫易啲揾工
係咪bs本身就飽和晒

做咩易移民

睇自己興趣

排第幾呀你

ASD應該未出喎

出咗啦，有幾個reject咗offer

咁睇黎WL有機

知有細行開21k

真咩?

3%左右 其實無咩用 你唔肯轉工 永遠人工都加好少

有無人知道 langdon & seah 因為武漢肺炎炒左幾多人？

consultant 定 contractor？

點解唔考牌？有牌LS有斷層

點解有咁多可以揀，我interview都冇

硬係EO2啦

正苦
完

西九 / 政府都可以
我會簡西九 因為個PROJECT夠特別
由其新昌點樣轉左去金門 其實係可以學到唔少野

俊和同細FIRE就算吧 做來都曬時間 除非你想畢業番去做

而家QS degree fresh grad多唔多人搵唔到工？

BD依家請ABS,應該大把人狗沖

仲諗點揀

有冇傳送門？

政府ABS要Chartered

唔駛啊

有幾多個位先係重點

你啱

我有中學師兄入到
但都話唔包叉到

係咪叉咗反而唔請

(1) 申請人如在獲聘用為助理屋宇測量師時已獲取香港測量師學會建築測量組的專業會員資格，或已成為香港建築師學會的會員，或具備同等專業資格，將不會獲考慮聘用為助理屋宇測量師。

G仔係咪應該fail咗practical 衝咗入去先

應該通常請過左Practical task 未過 final interview

肥左practical task都請

好多

政府又請合約qs 有冇知通常c+幾先入到

Consultant 今年應該唔易